
\documentclass[UTF8]{ctexbeamer}


\title{Python数据挖掘入门与实践}
\author{阿力木江·亚森}

\institute{\normalsize 计算机科学与工程学院, 第三周}
\date{\today}



\usepackage{xcolor}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{epsf}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{adjustbox}

%\usetheme{Darmstadt}
\usetheme{CambridgeUS}      
\usecolortheme{rose}
\usefonttheme{default} 

  
\useinnertheme{circles}
\usepackage{tcolorbox}

\beamertemplatenavigationsymbolsempty

\setbeamerfont{page number in head/foot}{size=\large}
\setbeamertemplate{footline}[frame number]



\definecolor{azure}{rgb}{0.94, 1.0, 1.0}
\definecolor{babyblue}{rgb}{0.54, 0.81, 0.94}
\definecolor{lightgreen}{rgb}{0.56, 0.93, 0.56}
\definecolor{lightblue}{rgb}{0.68, 0.85, 0.9}
\definecolor{snow}{rgb}{1.0, 0.98, 0.98}
\definecolor{burlywood}{rgb}{0.87, 0.72, 0.53}
\definecolor{burntsienna}{rgb}{0.91, 0.45, 0.32}
\definecolor{aliceblue}{rgb}{0.94, 0.97, 1.0}
\definecolor{coolblack}{rgb}{0.0, 0.18, 0.39}
		
\newtcolorbox{mybox}[1]
{
colback=aliceblue,
colframe=coolblack,
fonttitle=\bfseries,
title=#1
}


\setbeamerfont{footnote}{size=\tiny}

\begin{document}
\maketitle






%page 2
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}  
\frametitle{Python编程语言}


{\large 
	{\color{blue}
       Python 是一个功能强大的面向对象的程序设计语言。
	}
}

{\large

\vspace{3mm}

\begin{itemize}
	\item Python的基础部分
		\begin{itemize}
			\item 条件语句
			\item 循环
			\item 函数
			\item 类与对象
			\item 字典类型
			\item 模块
		\end{itemize}
	\item Python的数据科学部分
		\begin{itemize}
			\item Numpy 数组
			\item Pandas
		\end{itemize}		
\end{itemize}

}

\end{frame}





%page 3
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{条件语句（1）}


{\large 
	{\color{blue}
       大部分编程语言的条件语句很类似。
	}
}


{\large 

\begin{verbatim}
if 条件1:
    代码段1
elif 条件2:
    代码段2
else:
    代码段3
\end{verbatim}

}



{\large 
	{\color{blue}
       Python 中用 elif 代替了 else if，所以if语句的关键字为：if –  elif – else。
	}
}



\end{frame}




%page 4
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{条件语句（2）}


{\large 
	{\color{blue}
       试运行以下的程序。注意if中用的操作运算符。
	}
}


{\large 

\begin{verbatim}
age = int(input("请输入你家狗狗的年龄: "))
print("")
if age < 0:
    print("你是在逗我吧!")
elif age == 1:
    print("相当于 14 岁的人。")
elif age == 2:
    print("相当于 22 岁的人。")
elif age > 2:
    human = 22 + (age -2)*5
    print("对应人类年龄: ", human)
 
\end{verbatim}
}


\end{frame}




%page 5
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{条件语句（3）}


{\large 
	{\color{blue}
	if中常用的运算符。
	}
}



{\large 

\begin{verbatim}
    <       小于
    <=      小于或等于
    >       大于
    >=      大于或等于
    ==      等于，比较对象是否相等
    !=      不等于
\end{verbatim}

}


\end{frame}




%page 6
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{循环（1）}


{\large 
	{\color{blue}
     Python中while语句的一般形式如下。 
	}
}


{\large 

\begin{verbatim}
while 判断条件：
    语句
\end{verbatim}

}

\vspace{1mm}

{\large 
	{\color{red}
需要注意冒号和缩进。
	}
}

\begin{verbatim}
n = 10
sum = 0
counter = 1
while counter <= n:
    sum = sum + counter
    counter += 1
    
print("1 到 %d 之和为: %d" % (n,sum))
\end{verbatim}	



\end{frame}





%page 7
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{循环（2）}


{\large 
	{\color{blue}
Python for循环可以遍历任何序列的结构。比如，一个列表或者一个字符串。
for循环的一般格式如下。
	}
}


{\large 

\begin{verbatim}
for 变量 in 序列:
    代码段
\end{verbatim}

}

{\large
{\color{blue}试运行以下的代码。}
}



{\large
\begin{verbatim}
languages = ["C", "C++", "Perl", "Python"] 
for x in languages:
    print(x)
\end{verbatim}
}

\end{frame}



%page 8
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{循环(2)}


{\large 
	{\color{blue}
试运行以下的程序。
	}
}


{\large 

\begin{verbatim}
sites = ["Baidu", "Google","Runoob","Taobao"]
for site in sites:
    if site == "Runoob":
        print("菜鸟教程!")
        break
    print("循环数据 " + site)

print("完成循环!")
\end{verbatim}

}

{\large 
	{\color{red}
遇到break就退出当前的循环语句。
	}
}

\end{frame}



%page 9
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{循环(3)}


{\large 
	{\color{blue}
range()函数：
需要遍历数字序列，可以使用range()函数。
它会生成数列。
	}
}


{\large 

\begin{verbatim}
for i in range(5):
    print(i)
\end{verbatim}

}


{\large 
	{\color{blue}
可以使用range指定区间的值。
	}
}


{\large 

\begin{verbatim}
for i in range(5,9):
    print(i)
\end{verbatim}

}

{\large 
	{\color{blue}
试运行以下程序。
	}
}


{\large 

\begin{verbatim}
for i in range(0, 10, 3):
    print(i)
\end{verbatim}

}


\end{frame}


%page 10
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{函数(1)}


{\large 
	{\color{blue}
无参数的函数定义。
	}
}


{\large 

\begin{verbatim}
def my_function():
    print("Hello From My Function!")
\end{verbatim}

}


{\large 
	{\color{blue}
带参数的函数定义。
	}
}


{\large 

\begin{verbatim}
def my_function_with_args(username, greeting):
    print("Hello, %s, %s"%(username, greeting))
\end{verbatim}

}


{\large 
	{\color{blue}
有些函数有返回值。
	}
}


{\large 

\begin{verbatim}
def sum_two_numbers(a, b):
    return a + b
\end{verbatim}

}





\end{frame}





%page 11
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{函数（2）}




{\large 
	{\color{blue}
怎么调用已定义的函数？
	}
}


{\large 

\begin{verbatim}
#定义3个函数
def my_function():
    print("Hello From My Function!")

def my_function_with_args(username, greeting):
    print("Hello, %s , %s"%(username, greeting))

def sum_two_numbers(a, b):
    return a + b

#调用
my_function()
my_function_with_args("John Doe", "a great year!")
x = sum_two_numbers(1,2)

\end{verbatim}

}


\end{frame}



%page 12
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{类（1）}




{\large 
	{\color{blue}
类是创建对象的模板。
对象是变量和函数的集合。
以下是一个类的定义。
	}
}


{\large 

\begin{verbatim}
class MyClass:
    variable = "blah"

    def function(self):
        print("This is a message inside the class.")

\end{verbatim}

}

{\large 
	{\color{blue}
创建该类的一个对象。
	}
}



{\large 

\begin{verbatim}
myobjectx = MyClass()
myobjectx.variable ="something"
myobjectx.function()
\end{verbatim}

}

\end{frame}


%page 13
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{类（2）}




{\large 
	{\color{blue}
    以下是一个类的定义。创建它的2个对象，分别为car1和car2。
    设置car1的名字为Fer，颜色为红色，价格为60000.
    设置car2的名字为Jump，颜色为蓝色，价格为10000.
	}
}


\end{frame}


%page 14
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{类（2）续}


{\small
\begin{verbatim}
# 定义Vehicle类
class Vehicle:
    name = ""
    kind = "car"
    color = ""
    value = 100
    def description(self):
        desc_str = "%s is a %s %s worth $%." % 
        (self.name, 
        self.color, 
        self.kind, 
        self.value)
        return desc_str
# 填写这部分

# 测试
print(car1.description())
print(car2.description())
\end{verbatim}

}


\end{frame}




%page 30
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}  
\frametitle{}


{\LARGE
\begin{center}
谢谢大家！
\end{center}
}


\end{frame}




\end{document}